<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2025/12/23/2025-12-23-%E6%88%91%E5%B0%86%E8%AE%A1%E5%88%92%E5%8F%82%E5%8A%A0%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%B7%B4%E8%A5%BF%E6%9F%94%E6%9C%AF%E6%AF%94%E8%B5%9B/"/>
    <url>/2025/12/23/2025-12-23-%E6%88%91%E5%B0%86%E8%AE%A1%E5%88%92%E5%8F%82%E5%8A%A0%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%B7%B4%E8%A5%BF%E6%9F%94%E6%9C%AF%E6%AF%94%E8%B5%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>title：我将计划参加一场巴西柔术比赛<br>date：2025-12-23 21:32:29<br>categories：</p><ul><li>BJJ<br>tags：</li><li>比赛</li><li>BJJ</li></ul><hr><h1 id="我将计划参加一场巴西柔术比赛"><a href="#我将计划参加一场巴西柔术比赛" class="headerlink" title="我将计划参加一场巴西柔术比赛"></a>我将计划参加一场巴西柔术比赛</h1><hr><h2 id="柔术对我来讲意味着什么？"><a href="#柔术对我来讲意味着什么？" class="headerlink" title="柔术对我来讲意味着什么？"></a>柔术对我来讲意味着什么？</h2><ul><li>柔术是一种运动，运动让我健康<ul><li>力量：握力、拉力、推力</li><li>身体素质：柔韧性、稳定性、灵活性</li><li>耐心：心肺能力、爆发能力</li></ul></li><li>柔术是一种生活方式<ul><li>学会面对挑战与压力，学会面对比你高大、比你经验多的对手</li><li>冷静理智的生活态度，学会思考，用智慧解决问题</li><li>学会与其他人相处，找到归属感</li></ul></li></ul><hr><h2 id="我为什么想要参加一场比赛？"><a href="#我为什么想要参加一场比赛？" class="headerlink" title="我为什么想要参加一场比赛？"></a>我为什么想要参加一场比赛？</h2><ul><li>我需要一场成功<ul><li>自信与自尊：我相信我可以击败别人，我相信我能做到我想做的事情</li><li>重启人生：我今年25岁，无论我现在经历怎样的低谷，我有多么沉沦，我对过去有多么失望，我始终相信，我的未来是光明的，我一定可以活出我自己的价值</li><li>认可与认同：我接受了许多人的帮助，他们对我的帮助是因为看到了我的渴望，我可以证明自己值得他们的认可</li></ul></li><li>我需要一场失败<ul><li>看清现实：越早经历失败，越能了解自己的无知</li><li>从失败中成长：比赛仅仅是比赛，允许自己失败，悦纳自己，不要judge自己</li><li>设定新的目标：你值得更大的舞台，更多的观众</li></ul></li></ul><hr><h2 id="我应该如何准备这次比赛？"><a href="#我应该如何准备这次比赛？" class="headerlink" title="我应该如何准备这次比赛？"></a>我应该如何准备这次比赛？</h2><ul><li>less is more，用最简单、最有效的技术击败那个白带对手,最好的攻击方式是引诱敌人进入圈套，然后一击必杀<ul><li>take down<ul><li>pull guard</li><li>o sto gari</li><li>single leg</li><li>arm drag</li></ul></li><li>mount<ul><li>cross collar choke</li><li>arm bar</li><li>triangle</li><li>arm triangle</li></ul></li><li>side control<ul><li>Americana</li><li>kimura</li><li>arm triangle</li></ul></li><li>close guard<ul><li>cross collar choke</li><li>triangle</li><li>arm bar</li><li>kimura</li></ul></li><li>half guard<ul><li>&#x2F;</li></ul></li><li>passing leg<ul><li>&#x2F;</li></ul></li><li>guard passing<ul><li>closed guard</li><li>half guard</li><li>dela riva</li><li>spider</li><li>X guard</li></ul></li><li>open guard<ul><li>dela riva</li><li>butterfly</li><li>X guard</li></ul></li></ul></li><li>了解规则，避免被判犯规</li><li>strength</li><li>减重</li><li>训练时间保障</li></ul><hr>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第二次参加AI产品经理大会得到的经验</title>
    <link href="/2025/12/23/2025-12-22-%E4%B8%A4%E6%AC%A1%E5%8F%82%E5%8A%A0AI%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E5%BE%97%E5%88%B0%E7%9A%84%E7%BB%8F%E9%AA%8C/"/>
    <url>/2025/12/23/2025-12-22-%E4%B8%A4%E6%AC%A1%E5%8F%82%E5%8A%A0AI%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%BB%8F%E7%90%86%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E5%BE%97%E5%88%B0%E7%9A%84%E7%BB%8F%E9%AA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="两次参加AI产品经理大会得到的经验"><a href="#两次参加AI产品经理大会得到的经验" class="headerlink" title="两次参加AI产品经理大会得到的经验"></a>两次参加AI产品经理大会得到的经验</h1><h2 id="Gradually-Then-Suddenly"><a href="#Gradually-Then-Suddenly" class="headerlink" title="Gradually, Then Suddenly"></a>Gradually, Then Suddenly</h2><p>20号、21号，连续两次参加了起点学堂组织的AI产品经理大会，初衷也是想感受一下大家现在在AI领域的进展怎么样，听了两天以后，内心的感受就是：与其他事情相比，AI的变化是快速的，去年大家还在分享，如何通过AI自动生成儿童绘本漫画，如何通过制作AI语音玩具，如何生成文案内容；但是一年时间后，已经在谈论，如何通过AI制作满足小众需求的APP、如何构建知识库、如何制作一首完整的歌曲，按照这种速度，难以想象明年AI又会发展到什么阶段</p><hr><h2 id="当前讨论的技术"><a href="#当前讨论的技术" class="headerlink" title="当前讨论的技术"></a>当前讨论的技术</h2><ul><li>muti-agent：单一的agent无法解决复杂的场景，需要配置不同的agent，通过协作解决问题</li><li>workflow：定义好一个标准的工作流</li><li>RAG：问答</li></ul><h2 id="当前的应用"><a href="#当前的应用" class="headerlink" title="当前的应用"></a>当前的应用</h2><ul><li>数字员工：用户不需要助手，需要的是数字员工</li><li>知识库：</li><li>零代码开发</li></ul><hr><h2 id="拿着锤子找钉子"><a href="#拿着锤子找钉子" class="headerlink" title="拿着锤子找钉子"></a>拿着锤子找钉子</h2><p>万幸，我看到了一些个人通过AI取得了一些商业成果，证明了AI的发展空间还是很大，新的需求和场景还是很多，用其中一位嘉宾的话来说，就是当前技术领先于社会，目前是拿着锤子找钉子，随着人的思想解放，AI会诞生更大的生产力</p><hr><h2 id="Learning-from-the-best"><a href="#Learning-from-the-best" class="headerlink" title="Learning from the best"></a>Learning from the best</h2><p>对于AI、巴西柔术这种知识内容复杂，不成体系的领域，我越来越感觉到，不同的人对同一件事情的理解存在巨大的差异。输入是为了输出，在AI时代，信息不再稀缺，同时AI还能帮助提高学习效率，所以“向最优秀的人去学习”，不要把时间了精力浪费在普通人的时间上。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>AI</tag>
      
      <tag>产品经理</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我将如何过完我的一生？</title>
    <link href="/2025/12/19/2025-12-18-%E6%88%91%E5%B0%86%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%BF%87%E5%AE%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%94%9F%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2025/12/19/2025-12-18-%E6%88%91%E5%B0%86%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%BF%87%E5%AE%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%94%9F%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="人生有几个十年？"><a href="#人生有几个十年？" class="headerlink" title="人生有几个十年？"></a>人生有几个十年？</h2><p>我已经很久没有放肆的释放自己了，我开始怀念过去，经常想起我的爷爷奶奶，也会想起我的前女友，还有我的大学舍友。</p><p>我可以向他们释放我真实的一面，我可以跟他们开玩笑，我喜欢逗别人，我也可以发脾气，但是这段时间，我感觉自己过得并不舒服</p><p>有时候，我也会在想，到底是什么事情带给了我压力？让我不知不觉中发生了改变？我也说不清楚，所以，不如好好回忆一下自己，跟过去的自己相聚再道别，好好面对未来</p><h2 id="我的第一个十年"><a href="#我的第一个十年" class="headerlink" title="我的第一个十年"></a>我的第一个十年</h2><p>我出生在一个西北小镇，在今天看来，这样的出身没有给我加什么分，但是我在这个度过了我最开心的第一个十年，我从小就比较胖，所以我的小名就是“胖蛋”，如果你要问我最早的记忆是什么？我会说“鸡蛋羹”“小桥”“大卡车”“雪糕”，尽管大人们忙着自己的事情，但是我似乎并不用承担他们的烦恼，我似乎非常开心。动物世界、猫和警长、弹弓，随便一个东西都能让我沉浸其中</p><p>不知道从何时开始，我最熟悉的人逐渐从爸爸妈妈，变成了爷爷奶奶，那时的爷爷奶奶也不过60出头，背还是直的，说话也是有力的；后来我们跟随姑姑，搬到了市区，我仍然很小，世界很简单，2毛钱的泡泡糖，5毛钱的摔炮，就是我的一切。一开始我们住在一个家属楼里，现在看，估计也就20多平米，我在那里经历了第一上幼儿园，我记得奶奶担心我会哭，悄悄的在门口看我，说实话，我已经和小朋友玩起来了，但是一回头看就门口看我的奶奶，便放声大哭，奶奶只好悄悄躲起来</p><p>后来我们又搬到一个顶楼最深处的出租屋，记忆中，就是炎热，我记得我们挂着蚊帐，也没有风扇，就靠扇子用手扇，最舒适的时间是晚上，隔壁的独居交警，会把我抱到他的屋子里，让我看他做俯卧撑，我印象里，他那里更是一贫如洗，好像就一张床、一个洗脸盆就没有了</p><p>再后来，夏天过去了，我会说的话也越来越多了，我开始学着大人说脏话，大人反而感觉很可爱，然后我就用更大的声音喊出来，这时候大人往往就不再笑了；再后来冬天来了，我记得我有很长一段时间都没有出去玩过，后来出来了一次，我就记得大街上骑摩托车的人都带一个白色的纱布口罩，后来我才知道，那是非典</p><p>不知道是因为害怕非典，还是因为经济支撑不住了，我和爷爷奶奶搬回了小镇，于是我的记忆也就发生了改变，我回到了小镇，开始上幼儿园，在市区上幼儿园的时候，还记得老师都很年轻，也会带我们玩游戏，但是回到镇上，老师年纪都很大，还会拿竹竿打人，这里的小孩也爱说土话，他们玩的游戏也和我之前不一样。但是儿童的世界是单纯的，很快我就融入了这个世界，我还记得，每天早上爷爷会把我送到路边，说一声“跑”，我就冲进学校，这时候爷爷就放心得去打牌了；还记得有一次到了学校以后，我发现自己拉到了裤子里，我很着急，于是自己一个人走回了家，家里人不相信，我能记住回家的路</p><p>我在发育生长，时间也过得很快，我逐渐学会了奔跑、学会了骑自行车、学会了大玻璃球，我成为了一名小学生，我不知道为什么，我整个小学生活，我始终都是在前5名左右，没有考过第一名，好像也很少超过第十名，我喜欢语文课，因为语文老师也喜欢我，但是我不喜欢数学课，因为数学老师经常打人，至于英语课，完全没有什么印象。读小学的我，经历几次高光时刻，</p><p>第一次是我在六一儿童节表演模式，那一年刘谦在春晚表演魔术，红遍全国，所以我记得当年表演节目，坐在外围的观众，都站起来凑近了，要看我的表演，我也并不紧张，我轻轻松松骗过了他们，自那以后我就有了一个外号“变魔术的那小子”</p><p>第二次是在一个平平无奇的课间操时间，校长把我们聚集了起来，然后突然通知了一件事情，喊我的名字，说我的作文获奖了，我只记得，那一年大家都要写一些奥运精神的作文，我自己都忘了具体写了什么内容，然后就获奖了</p><p>第三次是我被推进去县城参加绘画比赛，我背着我蜡笔，跑到县城的职业学校，好像是为一首古诗写画了一幅画，然后也获了奖</p><p>以上都是高光时刻，但是好像也确实没有什么低光时刻，所以我就这样度过了我的第一个十年</p><h2 id="我的第二个十年"><a href="#我的第二个十年" class="headerlink" title="我的第二个十年"></a>我的第二个十年</h2><p>时间来到了我的第二个十年，我逐渐意识到，与其他小朋友相比，我好像跟别人有些不一样，比如说，其他小伙伴都是跟爸爸妈妈一起生活，而我是跟爷爷奶奶一起生活，我对父母也没什么特别的感情，我也感觉他们对我也没什么感情；后来我长到了十二岁，我开始参加其他小孩的生日宴，他们的父母会请很多人，参加他的孩子的生日，说实话我也想这样，但是，到了我过生日那一天，事情就开始尴尬了，那天果然我的生日跟别人不一样，只有自己的姑姑、叔叔，我甚至都记不起我的爸爸是否有出现，他们给我买了一身我并不喜欢的衣服，大家饭快吃完了，我的妈妈她来了，虽然我很小，但是我也能感受到那天气氛并不喜悦，不过我也不会管那么多。我就这样迷迷糊糊的度过了自己的十二岁，从一个儿童变成了一个青年</p><p>一般小学生毕业是在6月，但是我记得在天还是很冷的时候，我一位同学的父母，就问我，小学毕业以后去哪里读中学，我其实并不是没有思考过这个问题，我当时的设计是，我小学毕业后，就去另一条街的中学读书，那里的中学放学时间要比小学更晚一些，而且校门口早餐店更贵一些，不过小卖部的手表和钢笔更高级一些；很快6月份到了，我其实没有感觉有什么不一样，直到一个炎热的早上，我和奶奶去了市区，接着就是一所学校一所学校地参加考试、面试，然后就是一天，我被姑姑领着去了一所学校，我茫然无知发生了什么，回到家里才知道，我被一所学校录取了，但是需要缴学费，过时不候，我当然没有人愿意给我交学费，所以过了窗口期，但是估计家里人有些不舍，又把我领去学校求情，说可不可以再把我给收下，再后面的事情我就不记得了，估计是太过于痛苦，我主动失忆了</p><p>后来我就到了县城的初中，这里不需要考试、面试，而且因为我的成绩还不错，直接录取到了所谓的“实验班”，但我其实没有意识到，我阴郁的生活即将开始，我在这所学校里，其实不过只待了不到一年，但是印象深刻。9月份我到了这所学校，伯父怕我被人欺负，给我安排到了一帮混子的宿舍，我确实没别人欺负过，甚至还有人巴结我。我在这件宿舍里，开始知道了和女生谈恋爱、亲嘴、打架、抢钱、骂老师，不过我知道我和他们不一样，我仍然想要当一个学习成绩好的学生，不过初中跟小学不一样，每个老师都觉得自己只布置了一点作业，但是他们不管加起来又有多少的作业需要写，我记得晚上九点下自习后，我还要开着台灯写作业，所以当然，第二天的早上我是醒不来的，8点钟的早自习我是赶不上的，所以我很快变成了班主任眼里的“刺头”，这位班主任是一位毕业没多久，而且结婚没多久的英语老师，他的山东口音很浓，我的英语成绩也并不突出，慢慢的我就感受到她对我莫名的恨，或许在她眼里，我已经是一名十恶不赦，没有希望的小孩了，不应该还待在这个班里。随着时间消逝，其他老师也不伪装了，几乎每一位老师都会打人，越是教学有激情的老师，越是打学生最狠，而且他们对打学生也是一种很自豪的感觉；后来冬天来了，我接连患上了荨麻疹和没完没了的感冒，我回到家里，家人们也不会给我什么安慰，反而是告诉我，我每个礼拜都花了他们多少钱，为什么我总是没完没了的给他们制造麻烦。身体和精神的双重打击，让我觉我我简直是在受着折磨，我一点也不想待在这所学校。这一年似乎过得特别漫长，在这一年，我的爸爸给自己找了老婆，我并不喜欢她，我也逐渐知道她也并不喜欢我，她没有我母亲长得好看，而且对我十分虚伪。过完年，我又去了学校，学校里的老师仍然不喜欢我，同班同学也并开始孤立我，班主任把她眼中的笨学生、坏学生都放在集中在一起，怕我们污染了别人，但是我相信，她甚至都没有检查过我们这几个人的成绩排名，因为我们并不差。一位副校长带我们的语文课，有一天被检查出来我的作业没有写，她就直接说了一句我是可怜之人必有可恨之处，老实说，我从小就喜欢语文，但是我讨厌这位老师，她是知道我的底细的，我的父母离婚了，这就是我所谓的可怜之处，但是我没有写他那天布置的作业，这就是我的可恨之处，只能怪我太敏感了，我一直把这句话记在了心里。</p><p>我自己知道，我在这个环境里并不开心，除了跟奶奶打电话哭泣，我开始幻想，如果我不在这个学校里，我该有怎样的生活。我想到了，我的爸爸不是刚刚找到了一位后妈吗，他们搬到了市区，开始了他们的生活，那我是不是也可以跟他们一起呢？或许我就可以像电视剧里一样，住在单元楼里，门前亮着暖光，放学进门后要先换拖鞋再走进客厅。于是我攒了20块，我骗了班主任，说我伯伯在校门口接我，我请假走了，我很开心，我一路走一路走，走到了县城汽车站，然后买了去市区的车票，坐了一个多小时到了市区，当我一下车，我就知道了我的幼稚，我只知道我姑姑的家在哪里，所以我就走到了姑姑家里，我并没有见到过我的父亲，我被姑姑又送回了家。</p><p>经过这次经历，家里人似乎意识到，确实要为这个孩子做些什么事情了，否则恐怕这个小孩要疯掉了，于是在又一次我被班主任教训后，我的爷爷来拯救我了，爷爷是理解我的，说我这孩子没经历过这种委屈，班主任似乎并不买这一套账，不过无所谓了，家里人决定把我转回镇上的初中，我也觉得这是极好的，我可以离开这个糟糕的环境里，回到我熟悉的那个小镇上。</p><p>转学其实没有那么一帆风顺，严格来讲，我的爷爷奶奶可并不是什么精于世俗的人，但他们知道，不可能空着手就去求人办事，于是还送了两条烟，我估计也就200块钱吧。不管怎样，我算是换了一个环境，觉得一切可能都会好起来，转学后的第一天，我被安排到了一个普通班，可能这些老师都认为我是那种在外地混不下去的小混子滚回了老家吧，所以一开始对我并不算客气，不过我并没有在意，反而是因为我在这里遇到了我更多小学的同学，我感受到一些熟悉。时间似乎快了起来，我跟老师、同学逐渐熟悉了起来，原来我才发现，就像县城中学都是附近乡镇的学生一样，乡镇中学，都是附近农村的学生，在我看来，他们真的太傻了，这里的老师也不像县城中学逼着学生学习，这里的老师上课就在混，不过无所谓，老师们逐渐认识到，我在这个环境里算是比较聪明的孩子，也就对我很客气了，我逐渐又培养起来了自信心，终究是安安稳稳地在这里度过了初中。</p><p>初中毕了业，这个时候当然没人再提去市区读书的事情了，父母他们仍然没有一个人关注这件事情，我也不愿再去想这方面事情。老师们倒是希望我能考到市区，由于高中是全市统考，可我那稀碎的成绩，没有任何希望，所以我就去了县城高中，高中三年，我又遇到了在县城初中的那群人，当年他们被老师称为神童，2年多没见，他们中好几个沦为了普通班的学生，全然不见当年的灵气。我庆幸，如果我一直待在那样的环境里，不知道我会变成什么样子。整个高中其实正常了很多，这里的老师都是外聘的合同工，是来干正事的，除了一位语文老师，其他人都很专业。整个高一高二，我都没有好好学习，满分150分的数学试卷，我考不到70分，我一开始还尝试当一名好学生，但后来发现，不学习好像也没什么，老师不会管，我也没有家长会管。我开始关心这个学校里漂亮的女生，不过我也没有勇气去谈恋爱，那些漂亮的女生，属于一个小圈子，我逐渐认识到我跟那些县城出身的孩子们的差距，他们的父母有校长、局长、科长、厂长，至于我就不用提了。能和我玩到一起的孩子，发现也是跟我差不多背景的人，我们也融入不进富二代、官二代的圈子。</p><p>高二的那个寒假，我开始认真思考我该如何考上大学，与那些想要考上厦门大学、国防科技大学的同学相比，我没有什么信心，我上百度搜索了分数最低的二本学校有哪些？好像搜索到了丽水学院，我一看是浙江的学校，而且分数还这么低，我就兴奋了起来，我觉得我还是有希望上大学的。后来我就开始认真学习了，虽然我自己选了文科班，但是花了最多的时间在学习数学上，临近高考，我越来越发现数学没有那么难。我付出了全力准备高考，晚上点台灯学习，中午睡10分钟，就回到教室学习。最后我的成绩排名开始排进了全班前10名，再后来就是高考了，高考写完最一科试卷后，就下起了大雨，我以过生日的名义，请了和我关系好的朋友们吃了顿火锅，吃完火锅我们还去了网吧，似乎所有的束缚都解脱了，我们都有美好的未来。</p><p>高考后，我待在家里，不知道干什么，家人们开始在我旁边说，谁谁谁家的孩子出去打工挣了多少钱，于是我懵懵懂懂的去到了父亲在市区住的廉租房里，他们给我安排了一家饭馆，让我当服务员，我很笨手笨脚，不会拖地，也不会刷碟子，不过这间饭馆也没什么客人，所以两个礼拜以后，他们跟我结了500块工资，我就走人了。我又陷入了无所事事的状态，不过高考成绩出来了，那天我等到了凌晨，刷到了自己的成绩，490分，比我预测的分数好很多，很快微信群里，家长都在报自己孩子的成绩，我发现没人比我高，我也报了自己的成绩，群里老师说恭喜我，其他家长也恭喜我，那天晚上简直是最美好的一个晚上。我的成绩还算不错，上大学也有希望了，家人都开心，我便理直气壮跟父亲要求给我买手机。我知道，最后奶奶给了他3000块，然后给我买了一部小米手机。至于我的亲生母亲，我跟她要求让我上吉他课，因为那一年民谣特别火，我高考那段时间就想学习吉他。母亲带着不情愿给我找了一个吉他培训班，我也就跟她生活了一段时间，我也逐渐知道她过得更不体面，租的是典型的出租屋，不过我要去外地上大学，我还是要求她给我钱。临近开学，又有了新的困难，没人给我出路费和大学的生活费，我感谢我的姑姑，继上一次小学毕业后，她带我去了太原，参加一个企业资助活动，领到了5千元助学金，不过我并不开心，因为我觉得我像是一个乞丐，要把自己的伤疤揭开给别人看，从小到大，我已经受够了这种感觉。九月份很快就到了，我的父母没有一个人有勇气去送我上大学，我倒无所谓，我觉得我自己可以，但是家人们不放心，最后我的伯父领着我去了。我们一路上大巴转火车，终于到了福建，这是我第一次出远门，我在火车的车窗外，发现绿色、茂密的森林，开心的合不拢嘴。</p><p>我就这样开始了我的大学生活，在军训期间，见识到了各个地方的同学，我发现他们好像没什么区别，有聪明的、有傻的、有好看的、也有丑的，我也感受到大学校园的精彩，学长学姐都会把自己打扮的很精神，也可以自由的恋爱，老师也不会管你会不会玩手机。所以第一个学期，我感觉过的很快，来到了第二个学期。第二个学期，在上一门上百人的选修课的时候，我知道这是一个找对象的好机会，不出意外，来上课的男男女女都把自己打扮了一下，我也不例外，我给自己吹了个发型，加了一个女生的微信，再后来我跟她聊天，再后来就约她出来走路，再后来一起出去玩，再后来我们就宣布确认关系，再后来我和她去了酒店，我就这样开始了第一段感情关系。这段时间，我全然没有什么学习的想法，我也能感觉到这些老师基本都在敷衍我们，而我只要期末考试前突击一下，不要挂科就行。不过我也没做别的，就这样消耗着我的青春时光。</p><p>时间来到了2019年，即将结开启我的第三个十年，我跟女朋友持续了一年的关系，接着返校的机会，一起去了厦门、开封、西安、杭州旅游，再后来双方就没什好聊的了，慢慢的就不愿意再投入什么精力去维护关系了，也就自然地分手了。这一年，我也许是意识到，我一直在荒废时光，所以我就想找一件有意义的事情做，我申请当一名助理班主任，主要就是协助辅导员管理大一新生头一个月的事情，在这段时间我认识到不是所有人都跟我的舍友一样，只会在宿舍吹牛逼，还是有些人很有能力、很有想法，而且我也认识到一些新的朋友，他们是退伍后的大学生，年纪比我大，思维也比我成熟，很快我就开始思考，我毕业后又要做什么呢？我一开始想，或许我可以找一份5千元工资的工作，但是我也不知道需要做什么才能找到这样的工作。 所以我选择考研，毕竟考研不就是跟高考一样吗。于是我开始准备考研，我确定这个决定是在2019年的寒假，再后来，就发生了新冠疫情，起初我当做是一件稀疏平常的事情，再后来我就感觉事情不太简单了。不过我同时也在认真准备考研，我开始学英语，这一年我也开始跟朋友早起跑步，我开始意识到我的身体可以变得更强壮，也是这一年，我的爷爷奶奶还能自理生活，这一年我们三个人走到一个交叉点，所有人都是健康的。</p><h2 id="第三个十年"><a href="#第三个十年" class="headerlink" title="第三个十年"></a>第三个十年</h2>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>心理</tag>
      
      <tag>亲密关系</tag>
      
      <tag>回忆</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我为何感到不快乐？</title>
    <link href="/2025/12/19/2025-12-19-%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%84%9F%E5%88%B0%E4%B8%8D%E5%BF%AB%E4%B9%90%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2025/12/19/2025-12-19-%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%84%9F%E5%88%B0%E4%B8%8D%E5%BF%AB%E4%B9%90%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我为何感到不快乐"><a href="#我为何感到不快乐" class="headerlink" title="我为何感到不快乐?"></a>我为何感到不快乐?</h1><h2 id="对我来讲，什么最重要？"><a href="#对我来讲，什么最重要？" class="headerlink" title="对我来讲，什么最重要？"></a>对我来讲，什么最重要？</h2><p>我天天都在为公司、为别人来规划、设计，但是很少给自己规划、设计，我是怎样的一个人？我拥有什么？我想要什么？我如何实现目标？这些问题，其实我都一直在回避。先说说我想要什么？</p><ul><li><strong>财富</strong></li><li><strong>健康</strong></li><li><strong>亲密关系</strong></li></ul><p>这三件事情，对我来说是最重要的事情</p><p>财富包含<strong>物质财富</strong>、<strong>精神财富</strong>与<strong>时间自由</strong></p><p>健康不仅仅是指身体没有疾病、不虚弱，而是指<strong>身体</strong>、<strong>心理</strong>和<strong>社会适应</strong>三个方面都处于良好状态</p><p>亲密关系指的是<strong>情感链接</strong>与<strong>心理依赖</strong>，包含家庭关系、恋爱关系、婚姻关系、友谊、性关系等</p><h2 id="我想要实现的状态"><a href="#我想要实现的状态" class="headerlink" title="我想要实现的状态"></a>我想要实现的状态</h2><p>财富、健康、亲密关系对我来讲都非常重要</p><ul><li><input disabled="" type="checkbox"> 财富：不工作也足够生存3年的储蓄</li><li><input disabled="" type="checkbox"> ​健康：坐着没有赘肉</li><li><input disabled="" type="checkbox"> ​亲密关系：组建一个家庭</li></ul>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
